一句講晒，澳洲53k年薪有冇得諗

即將有個機會長留澳洲 Adelaide做嘢
但人工得53k before tax
老婆份糧高 d有77k

有 d難抉擇，我喺香港人工多過老婆
去到佢差不多佢加咗50%
我反而得返一半
將來預生仔可能佢要唔返工，因為澳洲冇姐姐
到時53k加佢 parttime可能得40k, 唔知夠唔夠做

扣埋稅好低薪

真圍埋得22k港紙月薪到

好撚窮
不過，慳住洗應該過得去既。。。。。。

有機會點都去先

洗牌

認真
岩岩老細開我45k, 還48k佢個樣仲好似好為難咁

錢無人嫌多
最重要係你覺得自己值幾多, 平時駛幾多

澳洲人工對比起物價, 係commonwealth國家黎講已經算幾好

有正職仲做咩pt?

將來如果要湊 B呀

45k fulltime?
ching都係 adelaide?

冇錢學咩人生？

Full time
Melbourne

工種唔同好難比較
但真係要睇市價, 自己價值, 平時駛費

而家疫情無限loop
好多行業賴野, 我自己果行算影響細, 已經算幸運
佢個價唔係咁低我都唔會還
預左quit

先唔講你地兩公婆人工點樣，其實可以一過到去即刻有份工，仲要人工都唔錯，其實已經有一個好好嘅起步，至少你叫早有預算，知道點去計劃。
而等到你老婆要生仔時，人工方面如果真係好難取捨，你可以考慮下係屋企湊仔同投資，湊幾年等仔女大少少，你鍾意咪繼續返工又好，繼續全職炒股都好。
其實想生仔都係為左下一代，過左去先啦，唔好因為當下人工、面子嘅事，過唔到心理關口。

你老豆射篤精入你老母個閪個陣戶口幾錢身家？

你老婆比你中出係咪雞？

好高啦, 大把人搵20K 都生活到

問你老母生你個陣有幾撚疊水啊咁撚口響
屌你老母串柒柒咁話你好撚醒咩
賤撚到你係要衝出嚟俾人屌

誇 d啩 講緊港紙10k一個月喎

你第一日上連登？ 冇錢仲學人生咪仆街囉

咁大個都唔識諗點理財規劃仲想生細路

祝你老婆嫌你窮比綠帽你帶

屌！你老婆做野，你湊仔咪得囉！
唔好以為有女權先得㗎！

如果去真係要當重新嚟過，好似 freshgrad咁

講得去啊食屎狗，你老母生你個陣規畫咗乜撚嘢啊

香港高人工但乜都要自己搞
澳洲扣稅有政府福利

去到做一排 再轉公司有無得諗 支持有得走好走 咁如果你其他途徑都走到 咁就唔洗靠佢咁嘅offer

淨係住果方面都冇左你2至3k 仲要養車 係澳洲冇車真係幾麻煩

mel生活食宿應該仲高過 Adelaide一截
如果 mel我應該冇勇氣過去

生小朋友就唔知
但暫時睇你哋有呢個數嘅收入應該生活到
利申住過一年

3k澳紙一個月嗎？

我諗過帶得走嘅港紙應該有1M左右
呢幾年生活應該頂到嘅
但長遠就唔知會點
始終兩個都未去過

圍返一個星期你得$1000
扣埋說得八舊幾
咁樣同班fucking holiday其實差唔多
應付三人家庭睇嚟有啲窄

英系國家垃圾
USA number one!

稅*

你湊唔得咩

加埋110k 應該夠生活夠買樓架啦
Melbourne 都唔算好高消費
除左住全部都有得慳

又調返轉諗，外國的樓又大又平，條數係番到~~~

係啊, 首先 20K 唔洗交幾多稅, 係 low income group, 最多幾百蚊噤
租 75 * 52 (留學生 / 窮人好多 sharehouse)
車費 ~150-200 月票 * 12 , 睇 city & state
水, 電 ~(100 + 100) * 4, 睇 city, state, 用量, 但 sharehouse 差唔多
網, 電話 ~3-50 * 12
食, aldi / wolly coles 特價 + 一星期出兩餐街食 ~150 * 52

都重有 5K 淨, 班留學生直頭儲到學費自己交, 好癲架....

佢想自己湊
所以先壓力大
佢生完唔想返 ft
但偏偏佢搵得多

真心咩
稅高又冇咩福利
大城市既人工都係難跟上物價樓價

養到車都算生活唔差架啦
好多印賓尼呢D, 捱足5 年都未買車

澳洲生仔政府有奶粉錢
幾舊水/week
養到16/18歲
其實好唔錯

唔使太擔心養仔啦

咁撚少錢

點解你會同on9文科仔講道理？
直接block啦屌

睇死你平時都係怨自己人生唔公平嗰啲撚樣

唔好笑同有d 9唔搭8，好尷尬

有取就有捨wor
唔係下下都可以咩都有齊...
認真咁既時世有工仲要無錯真係好好
係要準備下要重新適應...

53k 少到爆 但如你收入多啲，啲稅都係會多。你稅少可以有family tax benefit 都好啲。但係你澳洲就預咗收入少，最緊要嘅係work life balance.

53k before tax好低 你做邊行？ 我Adelaide 75k fixed pay未計bonus 稅後供樓養車狗 都唔夠洗 不過你2公婆拉平均 其實已經算唔錯

唔認同

你都on l 9 嘅，梗係去啦。到時生左，你同老婆講你人工高啲，我留番係屋企照顧小朋友

女人都係雞

樓主老母同條女都係雞 咁都唔明？

咁咪你唔好返工囉

邊個人工高，邊個做野

但係環境好咁多

你如果享受到澳洲果種生活水準 咁咪值

算啦咪同啲on9痴線極端撚連登仔嘈

同意

果然係二等公民但好過喺香港公民都不如

你同老婆同時有offer算唔錯, 你地幾歲? 後生當捱下先

其實可以係你湊跟住攞政府救濟金
跟住老婆做野

唔少人都係咁係澳洲

當fresh grad咁睇開始左先
到生仔果陣就唔係用呢份人工去計啦
反正有pr後要等2年先有有薪產假 果到8 9萬hkd
無咁快生仔啦

屌那星個個連登仔係香港都6萬8萬一個月 屌

哇屌 真？扣一半以上

幾多年經驗？不過澳洲好狗唔當你海外經驗係經驗
Fresh grad 依邊多數都有45k-50k 正常工既話

其實好多國家都係咁
係香港先下下益外人

你一個人起居飲食係生活到
要供樓養家庭就搞唔掂

幾句就Feel到你自卑感好重

有乜福利? 成日聽人話, 但我懷疑係咪有人認真睇過

老婆番工你湊仔咪搞掂

白痴,梗係你唔返工，屋企湊仔啦，抵咁多

樓主：你老豆射篤精入你老母個閪個陣戶口幾錢身家？

佢講緊53k aud per annum呀
呢個人工應該17 18%稅姐...

咩工可以開咁低
最低工資咋喎

你兩個做邊行? 去到相差咁遠

你要明白係澳洲可能生活艱難，但係喺香港生存艱難

兩口子係suburban 夾租 ，慳d洗一定夠。

點不如？試舉例

呀文科仔 算數啦你

其實澳洲算係咁, 人工同宜居度都係, 美國住大城市D人會令你覺得好唔舒服, 治案又差, 又有槍權, 你D仔女返返下學俾人射死都唔知乜事

全球人工（稅後）頭10名
第1位 美國三藩市（6,526美元）
第2位 瑞士蘇黎世（5,896美元）
第3位 美國紐約（4,612美元）
第4位 美國波士頓（4,288美元）
第5位 美國芝加哥（4,062美元）
第6位 澳洲悉尼（3,599美元）
第7位 挪威奧斯陸（3,246美元）
第8位 丹麥哥本哈根（3,190美元）
第9位 澳洲墨爾本（3,181美元）
第10位 英國倫敦（2,956美元）

2019 經濟學人宜居性調查
城市 國家 分數
1 維也納 奧地利 99.1
2 墨爾本 澳大利亞 98.4
3 悉尼 澳大利亞 98.1
4 大阪 日本 97.7
5 卡爾加里 加拿大 97.5
6 溫哥華 加拿大 97.3
7 多倫多 加拿大 97.2
7 東京 日本 97.2
9 哥本哈根 丹麥 96.8
10 阿德萊德 澳大利亞 96.6

Adelaide 悶死你

美國機會多，經濟強

呢個fresh grad人工 有埋經驗就唔係呢個價架啦
香港fresh grad大把13-15k
係咪香港更加係二等公民？

喺澳洲搵1000k都冇用 交哂稅 不過福利又好啲
澳洲人工雖然低 但留啲時間陪老婆仔女好過
喺香港人工高 有錢都冇命冇時間享受

你唔留工咪得

免費醫療
生仔有津貼個d?

扣埋稅大概要打幾折? 同埋澳洲物價應該唔平

香港公民？
香港人在香港永遠排大陸狗之後
人地上面根本要清洗香港人
上面派一堆大陸狗移居落黎，港共當呢班先係公民
真香港人起碼四等公民

係

澳洲生活質素好，環境世界級，買樓又易咁多
收移民無咁濫
係人都唔洗諗即去

Adelaide 最多都係靜啲少啲娛樂啫
過吓輕鬆生活一撚流

生仔如果係政府醫院, 基本上1蚊都唔洗比

有收入已經好好

退休有成2千蚊個月

After tax 62k路過
Adelaide好撚悶

我當時兩個人稅後搵三萬港紙一個月
基本住間townhouse養埋架車
都仲儲到啲錢耐唔耐出去行街食飯
放工放假都係留屋企休息或者上山坐
人地文化係family style好少出去洗
最多都係過時過節出去消費下
平時都係留屋企幾個朋友傾下計飲下野
你要用香港嘅生活模式去澳洲生活
搵十萬一個月都搞唔掂

澳洲本地人唔興雙職，通常一生仔就有一邊唔做野

去啦，有得扣税其實税無你想像中交咁多税，你老婆如果過左條線分分鐘扣完同你差唔多

香港低税但物價貴，澳洲好似好重税但生活成本其實唔高
有工做係一定生活到

利伸: 在澳港人

南澳d樓咁平
物價又低過sydney melbourne
做嘢又hea d
屌得過

53k, after tax 一星期都有850, 加埋你老婆個份, 慳慳地夠啦

咁緊係考慮左個人情況先咁講啦

我諗佢都係想你計劃好金錢先姐，佢第一句唔似有惡意既係直接左。不過樓主答佢個陣好惡所以佢又惡返，之後你地就係到嘈。

中國人文化本身就係family style
係過時過節先會出街食飯

你去得生活就會搵到平嘅消費方法
等於你香港都知去士多買汽水會平過citysuper
係澳洲去啲大型嘅肉類批發蔬果批發
分分鐘仲平過香港街市買餸
但出街享受啲服務性嘅消費就一定比香港貴

5萬3蚊 一年3個人洗 仲要before tax

巴打真心 冇$70k係澳洲其實冇乜生活質素可言 買少少野 出去食飯都要睇下價錢諗下 咁加唔好講去旅行

唔好聽d講句FG人工都係$50k咁上下

當然要睇下你咩年紀 做邊行 老細係咪會擔保PR 黎澳洲為咩？ 俾多d資料黎先可以幫你分析

利申：Melbourne住左11年

咩興唔興
唔通生唔生仔都要睇興唔興

我可以同你講53K係澳洲基本上係一個graduate 嘅價錢，人工的確偏低。不過澳洲非常注重local experience，所以你可以做住先當騎牛搵馬。

同埋你未來想生仔就係咪都要離開香港㗎啦

講唔興雙職個位巴打, 有無生過小朋友?
定係未出黎做野?

要睇人
有啲人覺得放假一定要出去消費
洗下錢食下野先叫放假
有啲就覺得買下餸屋企煮下飯
聽下歌飲支啤酒relax下先叫放假
我本身就享受退休生活嘅人
所以放假真係冇消費

利申 留澳兩年 依家人係香港

你要生仔一定係移民架啦

認真，你唔預生仔都話可以考慮下
你預生下一代嘅話就諗都唔洗諗狗衝走人啦，咁嘅環境仲要過到去兩公婆有份正職，仆都仆過去啦
預生仔就要有心理準備為個仔女要付出㗎啦。
你今日可能犧牲少咗人工，換嚟你同你下一代幾十年自由快樂生活，兩公婆辛苦少少都值得啦
頭幾年可能難捱，調整下自己心態慢慢適應，但我都幾肯定你仔女懂事之後一定會多謝翻你

你都on9
返工生仔都要睇興唔興

原來你老母係雞
比唔知邊個恩客中出完生咗你出嚟
所以就以為全世界都係咁

消費只係一物換一物姐
我用手中嘅錢換取D嘢
咁唔需要果樣嘢咪唔洗消費

hkd？

希望你退休時仲有，行db既退休金一定死緊

aud

廣州上海都係咁啦外省支那賤種比本地人更高一等

其實係

其實你淨係計錢係得唔出咩結論
你至少都要講下你想要咩生活，例如買咩、食咩、用咩

冇咩興唔興，睇送食飯囉，大把新移民打兩份工啦，有咩問題。

你話本地人，依家新一代好多都公一份婆一份添

我諗佢意思係普遍澳洲人生仔 父母有一方都會停工咁解
原因係澳洲呢邊Childcare真係好撚貴 平均一日都要百9幾蚊AUD 你冇聽錯係一日 就算請保姆都要$2x $30一粒鐘 搞到好多人一生仔寧願唔返工 全職湊仔

你都on79
一睇你未撚係澳洲做過野

話生就生呀? 女人要係間公司做1年, 先有maternity leave架 傻西

你識條毛咩, 咩叫plan呀?

屌你老母 講口就on9

認同 我單拖一個人都照殺

休養完佢返你湊囉 你53k佢77點解係佢唔返

食野平均高過sydney mel 我係NSW 同sa各生活左5年 sa樓價確實低好多

咪係 點解唔係你喺屋企湊b

depend你生幾多個, 同埋你本身份工收入高唔高

如果你生2,3個就話

加上你雙工, 都有ccs, 可以比60,70一日, 但如果你老婆搵1.5k 一星期, 咁緊係番工 送細路去child care啦

冇PR既話 個B大個d要送childcare先賴嘢
俾正價 $1xx一日 不如全職湊仔算

唔洗供樓/租樓冇問題，要供樓/租樓就有d壓力

你自己上real estate domain搵租盤望下
豐儉由人
Adelaide 租成間house都未必成3k咁貴

屌 死on9仔 開口埋口淨係識問人做過嘢未 生過仔未 喺澳洲做過嘢未

無錯, 如果正價, cc 11x-14x 一日

係, 我講得唔清楚

on9 得過你係香港食tg咩 傻撚, 屌你老母

好多人一夠一年即生, 之後就88 佢條尾

嗌八個字嘅口號要捉去坐監
唔好同公民比啦
衰過好多落後國家

我又係Adelaide 🥰🥰

做撚住先啦，有樣嘢叫跳糟

真 廢老咁

入黎諗住睇下澳洲移民/生活點知頭幾頁都係係度嗌交

利申，十年前讀ade uni，無攞PR

喺香港有公屋 香港贏
喺香港要供樓 澳洲贏

老婆做醫護?
到時真係唔夠錢洗先返多啲part time囉
但做人既野 豐儉由人
搵少啲咪慳啲洗囉

返香港生仔會好過澳洲生？

adelaide 其實超正, household 搵到 100k 就一流

佢老婆有份77k 喎
兩個加埋before tax 都有129k
其實兩個d稅都唔多
Adelaide夠做啦

仲要生埋仔有齊福利

你老婆過去，你留喺香港

窮人 / 移民先多雙職
有屋供斷階層比較少, 除左兩邊都係工作狂

小朋友唔敢生住, 野做左超過十年

唔高，千祈唔好過去
喺香港生活開心舒服好多
政治既野唔關你事
最緊要錢

本身有PR同冇PR差好遠 但樓主又冇講
冇PR既話乜撚野福利都唔關佢事 生個仔都冇澳洲籍 要去領事館搞中國籍
如果黎到係冇PR 個老闆又唔幫手擔保既話
其實同賣豬仔冇分別

Same here

佢地個family income. 應該有67%off. child care 可能$40-50都得。
澳洲政府就係想你地扔晒d子女去child care, 等多d女性出來做野。

兩個做嘢

搵個nanny 唔得咩

Nanny時薪同樓主時薪差唔多

識d rn 係專返p 更 同禮拜六日chur loading
閒日就湊仔

都係果句 有PR同冇PR差好遠 樓主又冇講

Two word. Day care

樓主如果個case係真
呢d時勢offshore搵到工點會無pr / citizenship
搵到都入唔到境啦

無計 外國最貴係人

諗住佢人工cover到

一黎係想多啲人係workforce，二黎送去cc都幾好，當然唔係話幾個月就送，如果有翻歲幾兩歲，佢去到有一大班人陪佢玩，又自己學食飯。

有啲女人無翻工。都一星期送兩三日cc，比個仔女去玩

好難講 有時d野 問清楚好d 唔想害人
雖然我知香港環境都好差

2個人加埋120K 好撚好洗啦

如果我成世唔打算生仔
點解我要交税幫人生仔

做乜要過D咁既生活，窮點生仔女？

香港揾多幾年錢先

要生小朋友就唔洗諗啦，即刻黎澳洲啦！
呢邊child care 真係好貴，所以你地兩個傾掂嘅話可以輪流返pt幫手照顧個B...
至於物價生活水平果啲，岩岩黎果一年就預左要慳住洗架喇，同時努力增值搵多啲錢，跳下糟然後過多幾年生活會舒服好多
利申：喺澳洲住左十幾年

有冇Medicare卡先

Aupair 唔係好貴架咩

咁你平時睇GP，唔算福利？

你個仔會變連衛軍

所以港共狗官根本無資格話香港人去外國係二等公民

葉劉夠不斷話英國唔好難搵野做，
佢個女咪又係果邊工作，唔通全港得佢個女先可以搵到工？佢個女生多個頭定生多2隻手？定係霍金2世，再世steve jobs?

上面話齋， 佢2公婆依刻有得offer， 肯定有PR／citzenship 啦

都係呀，學下野係好架，當去playgroup. 不過個細路會好L易病。

呢個真，除左返工就係返屋企，個賭場都係悶撚到

我上次個offer 127k我都唔去

係岩岩去一定病

美國稅其實relatively低 50k講緊交25%稅到

咩visa type 先

我哋都係想了解吓外國生活嘢
點知有人唔抵得人哋一家移民，仲有工開，自己就留喺腥梘捱騾仔

一年幾可睇GP呀
通常發燒感冒咪自己買藥食
仲有你排完GP都好返啦

病緊係睇GP 唔睇GP點拎假紙射波呀

都唔會，53k唔洗交咩稅

btw樓主點解唔係你湊bb你老婆番工？

又唔諗吓adelaide d 屋幾撚平

你如果覺得唔生仔，你好似拎唔到福利，但又要比高税，好唔著數咁。

咁你打斷自己對腳，拎disability allowance，又唔洗做野，又唔洗交税

綜合咁多個POSTS連登仔討論, 已發現香港人肯移民既最低條件
1. 要大幅加人工
2. 要低稅過香港
3. 要保證一家大細,老婆,仔女,鄰居,同學,朋友, 全部無條件移民
4. 要同當地人福利體齊
5. 要有足夠錢係完全唔做野情況下生活5年以上
6. 要一移民就馬上置業
7. 要到當地維持香港生活模式
8. 要物價低過或同香港相約
9. 要大家移去同一個地區
10. 要當地人唔准歧視自己
11. 要識講流利英文同當地語言同方言
12. 要有專業技能, 如律師, 醫生等
13. 要住大城市
14. 要交通方便過香港
15. 要返方便隨時來往香港既地點
16. 要一落地就成為公民, 唔需要住 N 年或讀書等條件
17. 要有香港既食物選擇
18. 要物價低過香港
19. 要當地一個中國人都冇
20. 要當地香港人全部都係黃絲
21. 要做非藍領既工作, 餐廳超市果D一律唔做
22. 要上網快過香港
23. 要有亞洲餐廳係附近
24. 要至少有1000萬財產或本身有樓可賣
25. 要做太空人係香港繼續返工同時, 該國唔可以收稅, 又繼續畀戶籍你
26. 要返工唔可以辛苦過香港

99. 要保證你出發前, 以上所有條件成立

嗰邊養車洗得幾多錢

佢生完你照顧咪得

仲有，呢邊GP唔洗排你估HK?

早一晚上電台，第二朝可以睇。朝早book，可能中午有得睇

個個aupair都十八廿二皮光肉滑
老婆生完梗係驚啦邊敢請呢啲
香港呢方面其實好好，可以平平地請個姐姐返屋企幫手

我喺香港fresh grad 一年就過咗澳洲，宜家55K，衣食住行啱啱好份糧清晒，租樓其實都幾貴加上租金愈升愈高，不過我都係過咗嚟澳洲一年已經搵到full time都算係咁

澳洲係香港係平 尤其泊車同油錢真心平一大截 但都要錢架

我都有100k，53k真係小啲左

淨係話住要3K 一個月已經誇張啦， 租嘅話 adl 400 幾蚊一個星期已經好撚靚

其實扣30%左右啫，無你諗到咁差
而且澳洲物價唔算貴啲錢好好使，就算真係得22K生活都好過香港50K

你喺澳洲做咗幾耐嘢先， 樓主個情況同fresh grad 無分別

係我就做湊仔公啦 低能?

你咁講，美國物價比澳洲更低

點會一個月3k AUD, 兩個人住house 400 per week 想慳既話租間2房unit or apartment 都係250-300 per week, 2個人都夠住

嗰邊公共交通又貴又疏，養車根本唔係咩extra錢

要講就係返放工揸車好攰，寧願搭車

除非你豪到住市中心啦

咁就算雙職都冇咩問題姐，每個家庭追求嘅嘢都唔同，無需要人地做咩你做咩

邊有30%

佢自己個份53k，扣15%左右税咋

供樓咪要3k

一個月千幾澳都唔係好貴啦， 啲au pair 好多都係讀幼教，請個外藉個小朋友學多種語文都喺返到， au paid 都有20到尾嘅， 都未必一定係靚女

樓主咩行業

洗唔洗750pw呀又未有小朋友 仲要adelaide喎
上real estate睇400已經好多好多選擇

供咩要3k?? 澳洲依家自住物業2% 息都唔洗， 借300K, 一個月先俾1500都唔洗呀

簡單 生仔你湊

未過去,
同老闆傾過應該有80k.
宜家蓄多一兩年錢
希望過到去買到樓 唔使租
兩公婆唔知夠唔夠洗

但冇辦法, 點都過咗去先…

好少錢

真係好多唔係喺澳洲住嘅人9噏

真。樓主自己大男人接受唔到老婆人工高、接受唔到冇姐姐自己要幫手做家務、接受唔到自己要湊仔

純粹想講 local 土生土長既人, 即係兩三代人已經係澳洲既
好多都係單邊工作姐, personal observation only
而移民, 就>80% 係雙職

公司醫保咪搞點

你邊度？ 我Melbourne 宜家東區係house都要一球 供到我仔都唔想生

上網check.
澳洲好似冇夫婦合併報税？

點會呀， 近年80後出世嘅好多都係雙職啦，最多啲老母係細路出世頭幾年無做嘢， 開始返學好多都會最少返part-time啦

人哋講adelaide, 你講melbourne, 你不如講north sydney

報稅係個人，不過centrlink個啲係睇household income

53k其實算係fresh grad價，不過初到澳洲就要硬食

冇合併報稅 但household 過180k又冇買私保hospital cover要送Medicare surcharge

佢可能講緊Centrelink d福利

利申：澳洲註冊tax agent

Sydney 狗表示，53k如果老婆唔做嘢響Sydney就好難捱

Ccs係用household income黎計

就算住melb,平有平住，貴有貴住，買唔起house 可以買住unit/townhouse. 淨係區價錢都差好遠。再買唔起租住先都完全唔係問題啦

你地加埋130k係adelaide其實夠晒 當然唔係大富大貴 但係都舒服
仲要有儲蓄
講真唔洗太擔心
生小朋友就另計 希望到時你會加咗人工?

果陣in 過qantas 份工entry salary 開96K, 我自己計過sydney 想自己一條友有decent lifestyle 起碼90K+

我有個客 岩岩係Sydney買左4.7m

Household income 過左180k係咪買私保會平過交surcharge?
我同我老公無買開，但我今年認真諗緊係咪要買

噤講又係, 小學高年班會多左返 part time

大陸佬？

大陸佬堅有米

Syd啲樓貴到傻，你諗吓連啲鬼佬都適應住apartment 就知瀨嘢

咁比邊有得比， 澳洲一樣大把有錢人

無錢嘅咪搬去平啲嘅regional 囉， 況且可以WFH

sydney melb樓價同adelaide完全係兩回事

鬼佬

所以返去樓主個case, 2個人130K per year 喺adelaide, 生活應該好ok...

巴打自己開檔定係係accounting firm 做tax accountant ?

利申：同行

你地趕唔趕住生？eg老婆年齡
如果唔趕咪黎緊幾年慳啲洗，你老婆人工高就儘量儲多啲錢先quit
最緊要夠小朋友出世頭兩、三年用，到時開始讀幼稚園你老婆就可以出返黎做嘢

至於人工方面係唔高架啦，但係要有工作機會+人工高就冇咩可能囉，係咁好個個移哂民

咪係，一講就東區，咁toorak實貴架喎一球樓搵唔到添

係冇，自己俾自己

澳洲最好就係生完可以攞1年maternity leave, 之後仲可以negotiate flexible work arrangement, 轉part time 之類

幼稚園好似無得claim ccs好貴

我都覺Adelaide幾夠洗，但當老婆生完唔做嘢就有d唔夠
女人因為母愛真係會做得出架

堅係唔知 但一般hospital cover都幾貴下 你要自己格下價 180-210k就1% 210-280k就1.25% 280k+就1.5%

你講緊應該係ELC，如果普通child care/ council 既kinder，都有reduced rate

樓主老婆做邊行？
一野加咁多嘅

所以都要睇吓樓主個personal circumstances... 如果得20尾， 大把時間去谷高人工先再生

Firm 搵得太少錢 諗住轉commercial

但係你拎完Medicare一年內唔買private health fund,好似之後會按歲數收surcharge

係，我公司都大把做到manager 先結婚生仔 （鬼佬-男女都係）

Melbourne 唔住東區 唔通住西區

咁你唔返工湊仔得唔得

大班鬼佬34,5先第一胎

我都係，不過做Tax比audit 難轉commercial 所以都想儘快走

到時生唔生得出又係另一回事
聽過好多女人三十尾先想生，但又要ivf又盛

依家啲洋人好遲甚至唔生， 特別係專業嗰堆

寧願住cranny都唔住pc

讀緊Mtax 希望唔會自爆

正係想講elc
好似d人無咩幼稚園觀念咁 幾個月大到preschool前都係childcare 除非比得起錢讀elc

我明白樓主男人老狗，都會有d心理包袱嘅

咁東區都好大嘅，住落去ringwood Croydon Bayswater 打後依家好多新一代都會去住。 樓價貴唔到你揀

生存同生活 唔同

根據數據統計，截止2019年8月

在澳大利亞所有工人的平均工資為5.72萬澳元

（不分性別和工作時間）

當然仔細來分的話

男女的酬勞仍存在著不小差距

男性仍然掙得更多平均全職工資為7.67萬澳元

而女性為6.5萬澳元，相差18%

然而，如果是兼職的話，

女性的工資要高於男性，為2.96萬澳元，

而男性為2.6萬澳元。

有野做 就老西都去啦 仲等

Bayswater 三房都七尾了

自由係俾錢都買唔到

Cranbourne 有d遠
我有同事住Point Cook 佢話日日都好撚塞 雖然Monash freeway都係咁塞

Off topic: Point Cook好似有covid hotspot

19才子果句，生活到叫移民，生活唔到就係難民

次次見到澳洲個median income 都嚇一嚇
心諗有無咁低呀...

其實搵150k都係生活以下，生存以上

可以考慮做外賣步兵，夠有彈性

Lilydale 一球左喇 不過地大 有700m2 +

咁講真樓主佢地仔都未生住2房都冇咩問題，到時樓換樓囉

得1條路入城， west gate bridge 開夠每邊100條線都無用啦， 去到入city 個樽頸都係得4條線

美國物價低？CA 同 NY 好撚貴

啱呀 外國好睇重本地經驗

真呀

唔好同港共講邏輯都係要有白痴信佢哋先敢講嘢咁荒謬

係呀 有方法慳錢嘅

都係睇你住邊同幾多人， 你屋企有8個人，6個細路想讀私校， 250K都可能無用

Pc，，好多比中介昆左去買，天鵝湖

最近，英國勞工及養老金部門提交的數字顯示，家庭人口的多少影響經濟水平，也決定一個家庭究竟是處在中等收入線以上還是以下。
拿中等收入來說，單身者如果年收入達到16800英鎊，即可算中等收入人士；無子女的兩口子則需要25100英鎊年收入才算中等；有兩個年幼子女的家庭必須有35100英鎊年收入才能進入中等收入行列。

唔知係咪一樣野 等好似差唔多

正常四人家庭其實都好辛苦
澳洲最仆街稅就計個人，Family tax benefit 就計全家

150k 慘過一個70k 一個80k
同埋150k up 都會有壓力

5.72萬 即係2萬8喎
岩岩睇香港2019年數據都只係1萬8
仲要有幾多基層係返足一星期六日先得1萬頭既人工
澳洲最低工資20蚊澳紙/hour 都高過香港median hourly wage 73蚊

就算計mortgage borrowing power 都係一樣， 2 個100K 係勁過 1個200K....

生左仔佢返工咪得 還掂佢高人工過你 53k扣左稅即係港紙十幾萬左右咋

On9
$22k 夠晒駛有突係澳洲

唔儲錢的話

樓主你香港揾30k 一個月
計埋生活成本其實差唔多？
未係澳洲生活過

「有兩個年幼子女的家庭必須有35100英鎊年收入才能進入中等收入行列。」

兩個大人，仲要有埋兩個仔女，搵得aud62k（計返匯率）竟然算係中等收入?

Point cook其實都升唔少 講緊400m2地only 都要$4xx k now
遲d條tunnel起好 希望會冇咁塞

55k係澳洲來講算好低，不過生活到嘅

$53 + $77 = $130k 兩公婆六萬港紙或者每人三萬. 打埋稅後都有八萬幾九萬洗. 肯頭五年住車房一切洗費從簡就可以五年儲廿到卅萬上樓.

扣埋稅真係屌唔過

都係
呢三四年多左好多呢啲小區，細地大屋

英國教育大臣格林寧周四在BBC4台《今日》晨間節目中表示，「普通人家」的孩子可能並不夠格享受學校免費午餐，但是他們在低於中等收入的家庭中長大。按照她的說法，這樣的"普通人家"年收入應該在33000英鎊左右。

香港都接近免費醫療啦.
你見識過西方國家所謂既醫療
你就好會掛住香港公立醫院質數

before 都係得53K咁少

你咁計返又唔算太低
可能係見慣身邊啲人個個勁高人工
識得有人年薪$300k+

穩定之後開發多個財源好過啦例如水貨網購或搵parttime

巴打咁睇唔開 香港公立醫院唔係人睇架喎

正苦啲工程進度唔好抱太大期望

接近免費WO

佢返工你湊仔咪得

睇人架姐, 你唔使買樓供樓, 60K都好夠使

佢2個人， 分開報稅， combine income after tax > 100K 啦， 無細路應該一年起碼儲到40K， 佢之前話仲有1m 港幣～150K aud..., adelaide 600-650k 已經買到好嘢

做住先
一有local 經驗就可以係咁升
53k 跑輸大市好多

巴打做邊行，有offer 已經好好

依家留學生做樓面 一個星期番3日8個鐘連貼士
扣晒稅通常都多過400wk
sharehouse既話 其實已經夠1條友 租 食 油錢

真
但又唔睇下自己有咩能力同技能先

你有工請你過去已經好好啦⋯⋯
今年fresh grad 冇工作經驗 下年諗住過去讀master 點知前兩日澳洲政府又縮沙 結果都係要搏技術移民
讀完兩年都唔知果科仲係唔係移民list上面

但我寧願搏都走呀 你咁都唔走等幾時

接近死都未排到就真

其實化番嚟做港紙然後同香港人工比背咩意思，兩個唔同嘅地方

公司直接幫你pr定拎medium/long term working visa

咁鍾意留低咪唔好去囉

應該係我唔明巴打果句既意思以為講緊澳洲人工真係好低
以為巴打覺得香港人工好高先想講香港無意想中咁高
只係身邊既人無咩基層 先感覺香港人工高

你去香港公立照CT要排幾耐隊? 1年? 年半?

呢邊2星期

我就係見識過西方國家既醫療先講

75aud租一星期？ 真唔真

排個糖尿都要2年
到時糖尿都變血尿

咪on9 啦自己上網google 下澳洲啲稅率
多過18200 都19% 啦
唔好係到亂導尻人

好多人係香港22k月薪都無

免費又點 排到無事未變有事
同埋真係比minimal既你就算 會多既麻醉唔會比你 話知你痛死
開d藥又係最垃圾既大陸副廠藥
跟本有=無 有咩事都係睇私家

係多過18000到37000呢個數個段先19%

你0-18000 個個數係TAX FREE

如果樓主b4 tax 53k, after tax到手45500

45500/53000, 計計, 14.2%

好多外國人以為就咁直打%然後話外國好高稅

澳洲其實喺一堆西方移民熱門地區嚟講算低稅

你要求去到咁低一定得架

75蚊一個星期唔係無, 不過會係D一間屋有8-9間房, 1個廁所10個人爭個種, 你住埋我個份

我其實好唔明,

比得稅咪証明收入高, super 又拎多d, 有乜唔好?

唔通想年年唔交稅咩? (investment plan , negative gearing 除外)

75 真係得個床位

咁又唔岩 到37000變32.5%

0-18200 0% = 0
18201-37000 19% = 3752
37001-53000 32.5% = 5200
加埋8752 咪16.5%左右
加多2% medicare levy
18.5% 同估計差不多

算高啦幾多去左比班CENTRELINK垃圾

我都係搵4-50K
儲唔到幾多架啦
得閒揸車兜風,去海灘行山露營
叫享受下生活

你識計medicare levy, 咁點解唔考慮有low - mid income offset?

樓主個case的確係14.2%,,15%唔到

係架, 如果要住到咁返香港好過啦

咩工得40K咁少

冇錯
日日提住窮人生仔正仆街嘅9成都係呢啲人

其實我仲讀緊書以為就咁用tax+medicare計 仲未交過稅
受教了巴打

咁你唔返工湊B囉

而家係走難唔係移民

到時梗係你條廢閪辭職湊仔 有咩理由揾得多果個唔做

你唔係黃之鋒邊個得閒專登迫害你

唔係話香港好, 但係都未到真係生死存亡階段

sydney正正常常都至少150以上
好d就200
自己住apartment studio就350~500都有

巴打你搞笑？
Adelaide house 真係平起上嚟400k 已經喺cbd 30 min車程內喎
人地去Adelaide 你拎melbourne嚟講做乜
不如你話 sydney killara d house 4m一棟

我同女朋友住400一星期 兩間房兩個廁所, 自己一間屋幾舒服

反而逃離共產黨，要自由民主依D完全唔係因素之一

你睇吓加拿大英國先講啦

一定買啦
唔買你俾loading又無benefits
如果求唔用d extra咪淨係買個hospital
都係幾十蚊個月一個人

樓主2個人都有offer, 加埋130k 點都唔係走難咁慘啦

你唔返工湊仔未得

今年開始19%到45k 不過low income tax offset 會低左

想中出老婆之後做大爺唔幫手

Adelaide d屋咁撚平
Melb撚開始懷疑緊人生

呢排咁多有錢連登仔
又50k up月薪又問買樓又問移民

同你講定，我係adelaide讀緊書，悶到仆街

邊個人工低邊個負責湊仔啦

咪撚去囉

有啦，為個仔好點都走

Point cook不知幾好住，又平

唔會去

Wfh住point cook真係冇得輸

MELB都唔係真係好貴

600~700K有個唔錯既APARTMENT係SOUTH YARRA, 已經好方便

你又唔係而家已經有小朋友
過到去發覺唔夠駛咪等多一兩年，自己人工高返先生囉

買apartment 真係慘過食十舊屎
寧願買Werribee house

就係樓主了

點解?

買HOUSE好多時要比BODY CORP, 一年都唔少錢

但返香港75aud一個星期只係租到迷你倉

有咩分別, 都係垃圾

買house要比body corp?
are you serious?
你搞錯左吧

迷你倉住唔到人咪係分別囉

上面75aud講緊窮學生。香港租mini/劏房都幾千一個月啦

淨係講mel, 300aud一星期=6000hkd一個月已經可以有2房連車位

一半要交稅

明明小學已經有教點計稅
點解仲有咁多人拎住個marginal tax rate嚟講

300邊有咁平 至少都350啦

除非你話住到Cranbourne Narre Warren 咁遠架姐 就算係間屋都幾舊下...

我都搬左黎melbourne, 都唔知幾時有錢買到屋

最緊要係留唔留得低先
澳洲urban slavery出曬名
但捱過頭幾年拎到pr 之後你就想做咩都得

一房apartment 都3百頭啦

樓主老細仲請唔請it狗 我有offer 既話都想帶埋老婆去澳洲，人工低夠生活都濟

睇緊樓 650k mel 東區得2房unit 不過學校高分

咪係除非遠到痴線狗也不屌啦

你澳洲都未去過就決定要移過去...

買house 要俾council rate
買apartment 先要俾body corp
澳洲新屋要俾GST 買apartment 樓花一買就蝕 升值又升得慢過人過2年升返買果個價已經好好彩
都仲未計d樓既質量同勁貴既body Corp
係咪慘過食十舊屎

你讀書同人地已經成家立室個年紀、心態同生活習𠍿已經差好遠
仲要嚟緊有小朋友

我個個capital city都有舊底識落嘅香港人fd
都生活得幾開心

真人真事,

識有個阿姐,15年買左ct apartment 1房1車位,4字頭

呢排想賣, 估價得35-38

上面有已經計咗average tax rate 係 十幾左右

我都想可以交到一半稅

要揀校網冇計架喎

其實有咩問題
未有internet 之前d人連上網睇google map
同搵工網 租屋網都無咪又係咁移

你幾間屋係同一塊地咪要body Corp....
除非你真係成塊土地買哂自己一間獨立屋

Covid緊無晒留學生 d租冧晒
呢類主攻rental market嘅實冧價啦
拎而家個價嚟睇無意思

你個d 叫units/ th呀哥哥

你自己大大隻字寫住""買HOUSE好多時要比BODY CORP, 一年都唔少錢""

Dllm真係唔撚夠膽住 仲要勁貴 香港d agent係咁推

part time only

你地係咪呢排冇睇依家fitzroy都係400 2bed2car

冇咗大陸學生啲租平撚到
啲agent以前串過馬撚依家勁好態度

House unit townhouse apartment 都未識分

咁你講得house
人地一定係以為你講自己一間

如果唔係就講duplex / townhouse 啦

因為你想像中同現實會有出入 去都未去過個落差感會好大

Adelaide 真係一個好荒蕪嘅地方

以前Melbourne Uni附近d agent 串到仆街 d人7 8舊水一個星期都排住隊租

留係香港算啦
去外國做二等公民做嘜鳩

識得有條大佬仔, 係caulfield 買2間apts, 仲成日串咀咀講自己有+ve cash flow

而家真係抵撚死 好似吉左成年

加咗50%但年薪77k

等陣! 77k係HKD定咩黎

Apartment 就算撚數吧 House可以含下

有咁既case, 有啲工係有括免
我就係482等緊飛

如果係ca 有2間houses, 真係爽YY了

希望你唔係黎VIC 宜家搞到成劈屎咁

人講佢又講
以為係連登講呢d 實有人撐

其實柒撚到人人負評

生仔可以你唔返工咖，產假可以轉讓的，大把家庭女的工資高生完一兩個月就去返工，男嘅係屋企湊仔

唔講咁多啦，自己睇

Mel 45k點生存？part time?

係生存到

生存同生活係兩回事

真，未有覺悟所有野重新開始就唔好移民

準備去NSW
VIC 點衰都唔夠香港衰
有得走點都要走

唔駛諗，去唔到。

482唔會53k啦

完全唔明樓明點解要迴避叫你全職湊仔既提議

53k究竟係年薪定月薪

剩係2已經無可能 香港差唔多已經係最低稅

老婆仔女去英國搶學位
老公喺香港返工

應該唔洗交英國稅
又搶到免費學位

可能離婚就另計

一句講晒喇 如果樓主對錢唔係太緊 接受到生活質素個落差 調整好心態 為左下一代就過去喇

過到去已經有份工，而且個金額夠生活有突
唔明仲考慮咩

因為啲人唔撚識字大大隻 MARGINAL tax rate 唔撚識解

你唔滿意咪係留係香港囉

美國都要睇州

樓主喺另外個po話佢喺香港得30k一個月咋，仲要佢老婆去到搵多咗，佢哋總收入係無變甚至係高咗㗎

咁都要睇樓主幾歲㗎 如果佢廿零歲搵到30k其實真係唔差 跳多一兩次請多個工人都得
老婆去到反而搵多左呢個其實幾吸引 係睇樓主肯唔肯放下身段

估唔到大家咁熱烈
老婆係做醫療方面啦，費事詳細講驚自爆，我喺香港係做19 sales跑數狗
而家去到澳洲個份只係普通 office工
冇乜專業可言
利申已經係pr

仲有，我估我湊仔都係一條出路嚟嘅，
但呢個同我人工低都冇關係
長遠我都係想諗辦法搵到份起碼叫 average 嘅人工

有諗過讀書，而家初步諗緊讀 d測量地盤嘢，話晒叫一技之長

係真
兩人總收入，用而家紙水嘅話係高過香港
但澳洲物價都俾香港高呢
Adelaide好處係樓價平一大大截
但係我自己覺得決定得嘅就要諗得周詳啲啫
決定落地生根就唔會望返轉頭㗎喇

醫生入職都係俾人開70k
夠洗就得啦

果邊會加人工同退稅 係禁上下架喇

一條友夠
兩條加個b就堅難
稅 保險 租 水電煤 新生嬰兒開支
不過澳洲幼稚園好似有0歲班
你可以上網睇睇
咁你老婆就可以去翻工

澳洲普遍物價其實我覺得同香港差唔多 甚至如果你啲嘢等超市特價先去入貨應該平過香港

53k澳紙年薪

邊個話你知澳洲物價比香港高？

十幾年前我啱啱黎就係嘅 香港物價呢十幾年升咗咁撚多已經同澳洲睇齊甚至澳洲仲平。澳洲依家比香港貴嘅應該係水電煤費，同埋出街食

adelaide物價算低都易生活嘅
不過又睇下樓主適唔適應唔係啲大城市生活（比起Sydney Melbourne）

Melbourne. zone1到2中間啲地區
正常3房sharehouse, 10分鐘內行到火車站
150包水電都幾容易搵

Brisbane 既話, 離市中心3,4個站 開始有呢個價位租
其實唔怕雜既話 chinatown周圍 百2,3已經有

日常生活好多嘢都唔貴，記住要貨比貨，無理由用大陸菜同肉嚟同澳洲菜肉嚟比啩

淨係百佳買枝香港造嘅cold press juice 都58蚊，去coles買澳洲嘅 5蚊澳幣

你諗下你地結婚果陣講過咩誓言
邊個搵多邊個搵少又有乜所謂
份糧都係一家人一齊用架啦

其實住市中心要幾錢

呢啲豐儉由人㗎喎同埋澳洲人唔興住正市中心

調返轉你老婆做
你湊仔有無得諗？

咁普通八百呎樓呢
點解佢地唔like市中心，唔會方便d咩
利申未去過

係澳洲乞食好過係香港做狗

因為市中心淨係用嚟返工，人哋鍾意屋企有空間，而且市中心有嘅嘢除咗夜場睇脫衣舞之外，所有嘢suburb都有

喺Adelaide 住800呎人哋澳洲啲 3房嘅話郁啲都1500呎以上㗎。仲有澳洲無咩所謂建築面積實用面積，人哋登出嚟嘅叫carpeted area, 即係舖到地氈嘅先計無香港啲呃秤

黎左澳洲1年半,肉,菜水果真係又平又新鮮
一塊普通牛排巳經比得上香港over$200果D
黎到真係變肥左

唔特登買唐人野既話. 普通無激素 無農藥 肉 菜 奶 水果.
平時係Coles見到 都賣得平過百k惠x好多

你湊B咪得

最大鑊係鍾意鮮奶 芝士既
平過香港一倍有多

如果餐餐自己煮，又唔買名牌唔成日去旅行，其實夠洗，澳洲生活費平過香港。

利申:澳洲生活過一年

lm

After tax自己一個份糧都夠你兩個食同住啦

老婆份糧供樓買車絕對冇問題

我個fd肚痛發燒住醫院 等咗一陣比咗間獨立房佢， 好食好住， 個病好轉咗之後，乜都唔洗搞 講個名就走得

清識玩

Medicare係正，代價係稅重

我諗係睇你想唔想入籍
入就去, 唔入就唔搞咁多野

淨係講褔利其實多數係窮人受益

巴打住邊咁大洗 識人兩公婆加埋90k 2個小朋友都係咁生活

你做邊行?

生存到, 而且正常生活

小弟黎左唔係好耐
但聽d移民幾十年既阿叔講, mel出街食早午晚三餐, 要預平均每人$20/35/80
我真係嚇死
我自己出去食, dinner $35已經覺得好好, 好開心, 而佢果個價錢city係食到decent既restaurant
我以為自己生活緊係平行時空

可見人人駛錢方式唔同
呢個post大家既收入支出個range都好闊啦

有PR緊係9衝啦 人工係低 但捱一兩年再轉工又係一條好漢
不過長遠都係要讀d野增值下自己
可以研究下讀free tafe

食西餐$20/35/80 差唔多啦
唐餐碟頭飯咪$1x囉
自己煮慳好多

哇，我同老婆加埋200k都唔敢餐餐出去食，一般食唐餐。座標布里斯班

我一個禮拜40%左右出去食
一般都係$20-30 asian food/cafe/chain restaurant
都ok啦

結婚週年同老婆去個wine estate整個6道courses都係$100鬆d

我就真係唔使咁奢華

錢無人嫌多
使錢亦係
最緊要量力而為囉做人

金龍宮飲茶兩公婆食到超飽都係$80 total
無睇價錢叫

Brisbane 兩個人加埋200k好好洗啦
D樓又唔貴
仲咁慳

推晒小朋友讀private school?

我都係搵差唔多咁，都係諗住比個細路去教會學校

Private ，學費都近三皮，其他雜費加埋，一年接近四皮無難道

我個仔好細，得幾個月大，遲啲先算

巴打係BNE？個仔幾大？如果差唔多一齊玩啦，幫仔揾伴

53k年薪叫低真係香港人先講得出

人地印賓尼覺得已經係生活

唔出街食飯，唔計水電呢啲細數，有咩日常生活嘢貴過香港？

係melb，兩歲

師兄 小心自爆

竟然有人移Adelaide，澳洲冷門

我係Adelaide 已經十幾年，三十歲雙職家庭，有兩個小朋友，有野想知可以問我

雖然無睇哂，但係上面好多人留言，好似一係留學生，一係東岸生活，一係Adelaide 但係岩岩出黎做野，未必真係幫到你

我俾你第一個advice係，係Adelaide絕對唔好買apartment，蝕死你

出到黎點知係班M記毒撚 個個咁撚口響自己搵幾多幾多 但自己戶口零

仲咁諗嘅就唔好走啦，一起為大灣區發展啦親

係澳洲
買house/townhouse係常識啦
Apartment 比Strata比死你
尤其退休果陣

53k+77k pre tax, Syd/ Mel 都夠生活
Adl 冇問題啦

主要係香港人住慣左apartment，黎澳洲買樓成日抱住香港個套唸法

如果你係melb syd，真係買唔起house，都無辦法要接受unit/apartment

但係Adelaide，樓主雙職家庭，手上有1m hkd ，即係有160k aud，買50-60萬house無難度啦

呢個價位係Adelaide，三房400m2地，離cbd 10km內，唔太執著校網就大把選擇

我mel住過好多個區, 東南西北都有
無咁易自爆既

不過澳洲d野真係幾難食
遠既唔講, 近近地紐西蘭d香港野食都好食好多

咁係因為啲唐餐館賣晒俾大陸喱嗟⋯⋯以前不知幾平幾好食

我都明

我已經唔係嘴刁
但mel d茶餐廳真係麻麻
只不過掛住香港時唯有焗食

茶餐廳其實有咩特別好食係澳洲無？炒粉面飯個d，呢邊好多都炒得好

所謂香港菜，其實真係食份鄉愁

都係食份鄉愁架咋

燒味, 奶茶, 常餐, 鐵板, 粟米石斑(魚塊)等等

日本野越南野都麻麻
最好食馬拉野

我係出面中餐，唔會做魚塊

一般中餐都係用Basa，
寧願叫條蒸魚好過

人工第時就會慢慢升啦
最緊要saving 夠/差唔多首期

以前glen Waverley 群星好食

宜家真係食馬拉野算

群星之後富爸爸，之後北佬打邊爐，到而定馬拉燒味

on撚99
有得移民仲有22k都嫌少

其實雙職真係冇問題
只係諗第時就算我 or佢是但一個唔返工湊仔
個家庭收入就會得返約80k左右
唔知 work唔 work out到啫

其實香港都會有呢個問題
但可能因為香港有4大長老所以冇咁擔心啩

介唔介意講下正常 adelaide 3口家庭月開支幾多左右？
我當供樓要2000，車就普通日本2手都夠做
3人開支連咩 childcare食飯大約要幾錢？

我係Adelaide 供樓依家便左 但生活洗費唔比其他state 便 sydney mel我仲見到有頹飯11-12$ 南澳最少都14-17$一個飯。佢地2公婆因為低收入家庭 政府會補助好多 如果好似我同我老婆收入220k一年 我地擺小朋友係day care 成7-80蚊一日

你老婆咪多你成倍收入？做醫療？

樓主可以講幾歲？

on撚99
移完民俾埋個皇帝你做好唔好，大把人想走都走唔到你仲想點

34

你講果d 要離婚

有
慳d洗會夠用

完全冇問題，夠用

去完馬拉之後覺得呢度啲馬拉嘢好難食，仲要好柒貴。

係間唔中真係好撚想食先食當頂吓引

澳洲如果粗用建議買 Toyota, Mazda / Honda. 呢度整車會貴，呢三個牌子最襟渣，同埋最大路，你想二手買賣都好多選者 尤其係Toyota。

Summary Weekly Average Quarterly Average Yearly
Child Care Fees $650.00 $8,125.00 $32,500.00
Child Care Subsidy $395.26 $4,940.75 $19,762.98
Child Care Subsidy Withholding $19.76 $247.04 $988.15
Child Care Subsidy Paid to Service Provider $375.50 $4,693.71 $18,774.83
Out-of-pocket Child Care Cost $274.50 $3,431.29 $13,725.17
Child Care Cost after EOY Reconciliation $254.74 $3,184.25 $12,737.02

以你兩個 130k 收入, 去5日, 10小時per day, childcare 一日full price $130 (我去緊比較好既, 平既$110 都有), 計出黎一年$12,737

即使你人工較低, 送5日childcare 都依然比起其中1個唔返工 financially better off, 如果你要生兩個,甚至三個, 開始breakeven, 就唔返工湊仔好過, 呢個係點解local 少雙職既真正原因, 呢到仲未計唔返工攞centrelink, 同埋低收入既family tax benefit

所以照計你係唔會是但一個唔返工湊仔, 仲未計 career 會上升

我4人家庭, 但係2個小朋友唔食得幾多, 一個星期買一次送. 煮5-6晚dinner份量, 唔理價錢想食咩買咩, 平均每星期$200

出街食一星期兩次, 都是中餐 亞洲菜多, 埋戰叫2個送$50左右, 3個送$70左右, 越南粉就2個人$40內, 西區好多大碗又好正, 日本野 回轉壽司$3-4碟, adelaide 幾出名既wasai 兩個人 $100-120 左右, 炒粉面飯/燒味飯 $11-14 一碟, 飲茶兩個人$60-70
quality 全部ok, 有D好食過香港, 你真係黎再推介比

住,第一年租先, 感受下想要咩, 有D區係爛d

呢個網data 幾準,參考下

Mazda 啦，Toyota呢邊好捻串，太受歡迎，d spec俾唔足

港共咪有啦

usa愈差愈廢 睇chine咁都上到位又多黑暗面

咁你講馬拉既馬拉野, 就難d比得上了

Nissan Mazda Subaru 雙b都揸過
Mazda係ok

千其咪買subaru

自膠

雙田

如果USA廢，咁其他西方國家更加無運行

有歐盟一定要靠usa?

歐盟? 奶共狗

usa咪又係 咁睇得自己

唔識唔好亂教人啦, 細蚊仔, 咩都係過左去先, 見步行步咁, 你而家坐電腦前面講咪易囉, 亦唔洗負責任

講真以樓主呢個CASE移民還好, 生小朋友就免喇, 盞自己辛苦, 不過你唔生小朋友移民個需要係咪咁大呢? 你自己諗

其實過得黎做嘢都唔會好似香港咁Chur，你覺得出街又貴又難食自己煮都冇咩問題。反正呢度啲人都冇好似香港咁早午晚都出去食

睇自己，我早餐係公司咬兩塊麵包，老婆鍾意每朝4-5蚊買杯咖啡

返工Lunch$10-20都得，睇心情，大把人帶飯，咬個sandwich就算

放工返屋企煮飯

樓價係 10倍

點睇都係你湊仔 老婆去搵錢啦

成日飲 勁正
之前間唔中返一次香港
發現一枝咁嘅juice要幾十蚊港紙真係有啲嚇親

澳洲屋企有車位係正常
所以唔需要住市中心

每朝5蚊太貴啦，我公司有Nescafé 都算OK，飲得多就慣
covid之前會買定啲cereal 係櫃裡面，然後用公司啲奶食早餐就算。

近呢一年WFH我差唔多每日都整唔同嘅茶餐廳三文治又會沖吓奶茶

巴打 Adelaide 有冇邊區好住介紹下

唔生咪得囉 on撚9
一係生完你湊咪得囉

二手十幾年車齢既話
我諗都係雙田啦掛

澳洲冇姐姐但有childcare

澳洲工老婆大肚生仔有成年停薪留職。之後小朋友可以去childcare

男人都有成個月產假。

如果係香港儲左舊錢。過到黎可以full pay 買樓。人工幾多其實唔係問題

Budget幾多先得架要唔要名校網又差好遠

東南506x 果d一定好架，買得起既話

Tram沿線 o bahn沿線其實都ok

西至西北，唔計海邊，中間個片窮少少

北至東北 都ok，唔好超過grand junction road，過左開始窮區

都係大概

澳洲新車咁平，樓主雙職130k唔富貴，但係買好少少，兩個人Mazda3新車兩萬幾者

大部分澳洲人都係 獨立屋有前後花園既環境 生活長大
佢地好多都覺得 住大廈apartment係監躉既生活方式

sor,我唔應該帶香港果種龍床思維去澳洲

廢事自爆 因為呢邊都多熟人 我同佢人工差唔多 我bonus 多 佢bonus 少 我地都係過100k 唔係醫療 反正唔係幫華人或細公司做野

好多亞洲人喺度都撈唔掂我意思係成三十歳人都打份十幾蚊既工 有冇咩建議

btw做左野幾多年

注定要做澳洲開發牛，加油啦，窮撚

絕對夠洗

打算下年年尾帶埋老婆同個仔技術移民澳洲
一路睇緊唔同資料

最煩就係老婆如果去澳洲前生咗仔
去到頭一兩年都做唔到嘢
咁係香港本身個專業資格未必可以轉移到去澳洲
但去到做一兩年，個專業資格繼承到
但到時就變高齡產婦

同埋其實咁多個移民熱門城市
大家移過去嘅時候有無咩特別考慮？
自己淨係去過Sydney 考試，其他城市完全唔熟
淨係知Melbourne, Perth, Brisbane, Adelaide 同 Canberra 比較熱門
有無人可以分享下點睇呢啲城市

3年 但我地升職確實係幾快 香港黎讀書成功留左係到果班 個個都好有拼博 我地果行純粹customer service只係多少少法律野 唯一建議 唔好圈子淨係得華人 鬼佬好講埋堆 你有幸入到大公司做 第一樣要學就係埋堆 唔好怕英文廢 因為人地無expect 你英文好好 其次就係 去搵個tafe 學門技術 呢邊做tradies先會發達 好似我地打份文職其實搵唔到大錢

多謝巴打 不過揾唔揾到full time已經係一個問題

80k aud 一年 before tax
帶得200萬港幣過去…
諗住租一排 就買樓
老婆第時應該全職湊仔…
唔知夠唔夠使
gold coast

公屋都要睇係新定舊，同埋個村既管理
舊公屋其實真係垃圾
新既或有好法團感覺似居屋
講緊樓下既管理同垃圾站，市容，衛生

我都見到 可能佢pr? 如果唔係點入境
巴打三年前都係grad program?

Adelaide物價唔高
幾好住

80K一年仲要Before tax 你又要供樓 唔好諗住單人孭起頭家啦

你老婆起碼都要做吓PT先叫有啲樽鹽生活

請問有無gp link?

其實澳洲都有公屋比窮人住.
我淨係講Melb 啦, flemington 個頭係有government public housing 比窮人住。 不過同香港唔同好似淨係平租比你，我有FD住過，佢地屋企單親家庭兩個細路嘅apartment 單位有兩房，面積都算大。雖然佢呢啲public housing 都係近市中心不過啲鄰居全部都係黑人個啲。成件事好貧民窟Feel，冇咩特別需要都儘量唔好住啦

facebook你打Adelaide既中文加香港應該會揾到

所以都唔知條數點計
好就好在gold coast啲樓唔太貴

睇錯巴打名
冇牌之類可以一落地就有pr既咩？
不過都係要有connection /intern經驗 話到俾人聽你有料

呢個真，好多人讀私校畢業都係做tradie 公司有啲partner 個仔都係做tradie, 係唐人先咁計較話啲仔女一定要讀多啲書打office 工，睇唔起籃領

無full time咪搵casual/ contract /maternity leave replacement儲住工作經驗先

做人唔可以下下一步登天

tradie難入行喎 其實好多人都唔介意尤其係migrant不過就apprentice戈度難啲
白領個range好大 尤其係打唐人工戈啲可以幾年經驗45k 戈堆人基本上career path已經完左 要跳出去淨係可以做老細
btw澳洲生活窮人都可以好有尊嚴

呢個收入tax allowance好多喎 adelaide都叫生活到既講真

如果你行190一落地就pr 又有錢可以支持到生活費一兩年都有得諗
如果過到澳洲仲要揾工儲分就好大機會影響你人生規劃

加油

明記 同 南洋 都好似係12蚊左右喎

大家好 燒味 13-14蚊喎

最少$14-17一個飯

叫人炒股
輸哂咪瞓街

澳洲人工作 文化好好㗎 冇香港咁急

份工唔夠咪去asx追🚀🚀或者每星期六去tab印錢囉

你老婆做野，你留喺屋企湊仔
problem solved

利：要返工，但係湊仔熟過我老婆

你係一個有錢嘅freshgrad。

假設當年你真freshgrad嘅時候有買樓，而家升值得嚟三四百萬落袋應該走唔甩。

如果你冇買樓又冇好嘅儲蓄習慣的話你當你係freshgrad 重新開始啦

其實住town centre
真係Asian / expat 多

當地人住遠d 環境好d
舒服d 又平d
有車有house先係佢地的標準

Mel/ SYD 都可以買house
不過要遠d

以SYD計
北面貴 西面平
主要原因係社區群組 同 校網
你當西面似SSP多黑人/中東
北面九龍塘就明

House買到大西北 好似香港元朗咁
地加起樓就1m AUD ok
不過如果返工係city 就難 渣車都1-1.5 hrs

Average 中午差唔多啦 同埋你呢d價真係food court 或China town多 我係suburb 食個pho都14-16$

唔捨得唔好走

走咗實日日怨天尤人

依家澳洲移民審批超慢喎

你 invitation 都未有一兩年都應該走唔到

仲要考英文 skill ax

係搞就快唔好諗咁多

我係Fairfield都短住過一排. 明你點解咁驚Sydney西既...
我仲要係鍾意夜晚落TAB飲啤酒打機果啲人
果道真係仲刺激過Kings Cross

係... 唔好話我racist...
全世界都唔會揀住近
黑人/中東/印度群組
就算係本地人 都會咁話

如果係我地香港人
唔係住當地人附近
就一定要揀近韓國/日本/台灣/星馬泰 果堆地區
其次就 大陸區

有細路仔 就最緊要校網
黑人果堆普遍搞事唔讀書
細路住近佢地唔會有運行

無細路 就緊張治安
咁crime rate 高的群組仲有邊度呀...

走丫

自己睇

多謝建議

我其實應該算係用僱主擔保route
自己嗰行暫時都仲係缺人
有同事最近攪過，半年就攪掂晒所有嘢加去到做嘢

IELTS 準備考
我要全7 先得

有人脈咁勁 ? 做盛行 ?

做GP
不過聽聞過埋2022年就會saturate

祝順利

多謝你

你本身係咪住澳洲？
住唔同城市係咪真係有好大分別

我喺香港等緊 visa 審批

其實住落唔鐘意咪搬囉 連香港搬去澳洲都做到

由一個 state 搬去另一個又會有幾難

我應該頭三年都要同一個employer，如果唔係申請唔到PR
揀錯咗就係咁先